我梦见……

我梦见在我未出生时曾幸存的人我梦见无处落脚的白鸥与不知航向的巨轮缺钾的水手 吃墙皮的猫流离的云 破损的蜂巢我梦见少年时深爱过的女人 她已经苍老疲惫的嘴唇 三角铃似的心跳不堪重负的谜团是她最后的玫瑰眼眶干涸了 已不见温柔的残暴我梦见我曾梦过的物种在慢慢消失古代动物 薄荷的香泽 柔弱的陆行鸟时间在掌上磨出老茧轻盈的神灵之雾托不住祷告膨胀的天平向一头倾斜——下坠吧 不信仰的怀疑论者啊任何一个我们要去的地方都已毁在二十岁的风暴中还剩下什么能抚平海里的干渴——去梦里 去沼泽里 去监狱里去我的心上2013/5/28